罵韓國瑜「鬼混」被送辦！男網友下場曝光 法官裁定不罰

記者林昱孜／高雄報導

在網路上酸韓國瑜「鬼混」、「笑話」，法官裁定不罰！高雄一名林姓男子，去年8月在《批踢踢政黑板》於文章下方留下酸韓國瑜的言論，被做網路巡邏的員警發現，認為該言論已經足以影響選舉公平性，湖內分局依社會秩序維護法將全案移送岡山簡易庭裁處；法官認為，林姓男子僅以個人主觀之政治性評論為主，並未構成散布謠言，認定沒有違法，裁定不罰，全案還可上訴。

2020總統大選選戰空前熱烈，高雄一名林姓男子於去年8月，在《批踢踢實業坊》政黑板的文章下方，以lwt501cx的帳號寫下「專心市政已經變笑話了」、「也就是說他多忙多累都鏡頭下表演給你看而已、事實上這個市長就是在鬼混」之言論，湖內分局員警在進行網路巡邏時，發現林姓男子的發言，足以影響選舉公平性。

判決書指出，林姓男子在接受警方訊問時，坦承自己曾在網路上留下此言論，但否認自己有散布謠言之行為，全案訊後湖內分局認為林男散布不實謠言，影響公共安寧，將他依社會秩序維護法移送。

岡山簡易庭法官審理認為，林男留言僅以個人主觀之政治性評論為主，並未有虛構、散布謠言之事實，且憲法保障言論自由，才能確保民主政治運作；判決書指出，湖內分局並未舉證留言內容，是否有造成任何人心生畏懼或恐慌，因而認為林男不構成違反社會秩序維護法，裁定不罰，全案還可上訴。

個員警

講真話有咩問題

應該搵出黎批鬥下

遊行唔到，集會唔到。至少要Home Office 抗爭 (每日一提，提到文宣人數足夠)